{
    "Use MAP Protocol": "使用脉波",
    "Learn": "学习",
    "Developer": "开发者",
    "Enterprise": "企业",
    "Community": "社区",
    "Find a wallet": "查找钱包",
    "Get MAPO": "获取 MAPO",
    "Stake MAPO": "质押 MAPO",
    "Run a node": "运行节点",
    "OmniApp": "OmniApp",
    "Decentralized finance (DeFi)": "去中心化金融 (DeFi)",
    "Decentralized autonomous organizations (DAO)": "去中心化自治组织 (DAO)",
    "Decentralized omnichain payment": "去中心化全链支付",
    "Omnichain token issuance": "全链代币发行",
    "Decentralized omnichain identity": "去中心化全链身份",
    "What is MAP Protocol?": "什么是 MAP Protocol？",
    "MAP Relay Chain": "MAP 中继链",
    "MAP Omnichain Serivice (MOS)": "MAP 全链服务 (MOS)",
    "What is MAPO?": "什么是 MAPO？",
    "MAPO wallets": "MAPO 钱包",
    "Gas fee": "Gas 费",
    "Omnichain and fully on-chain": "全链且完全链上",
    "Cross-chain smart contracts": "跨链智能合约",
    "Light clients": "轻客户端",
    "Zero-knowledge proofs": "零知识证明",
    "Refactor light clients with ZK-proof": "使用 ZK-proof 重构轻客户端",
    "MAP Protocol quiz center": "MAP Protocol 测验中心",
    "Develoer’s home": "开发者之家",
    "Documentation": "文档",
    "Tutorials": "教程",
    "Learn by coding": "通过编码学习",
    "Set up local environment": "设置本地环境",
    "Developer incubation": "开发者孵化",
    "MAP Protocol for enterprises": "面向企业的 MAP Protocol",
    "Community center": "社区中心",
    "Online community": "在线社区",
    "Bitcoin layer-2": "比特币二层",
    "Understand Bitcoin layer-2": "了解比特币二层",
    "Security features": "安全特性",
    "MAP Protocol as Bitcoin layer-2": "作为比特币二层的 MAP Protocol",
    "Understand BRC-20": "了解 BRC-20",
    "BRC 201: From BRC-20 to EVMs": "BRC 201：从 BRC-20 到 EVMs",
    "Unlocking Bitcoin ecosystem with MAP Protocol": "使用 MAP Protocol 解锁比特币生态系统",
    "MAP Protocol WhitePaper": "MAP Protocol 白皮书",
    "MAPO explorer": "MAPO 浏览器",
    "MAPO testnet explorer": "MAPO 测试网浏览器",
    "Learn about MAPDAO": "了解 MAPDAO",
    "Explore MAP Protocol": "探索 MAP Protocol",
    "MAP Protocol resources and intel": "MAP Protocol 资源和情报",
    "You can learn more about MAP Protocol from the MAP Protocol Whitepaper, which consists of all the basic principles and technical framework of MAP Protocol.": "您可以通过 MAP Protocol 白皮书了解更多关于 MAP Protocol 的信息，白皮书包含了 MAP Protocol 的所有基本原理和技术框架。",
    "Unlock Bitcoin Ecosystem with MAP Protocol": "用 MAP Protocol 解锁比特币生态系统",
    "The new narrative of the Bitcoin ecosystem has revoked topics and debates on Bitcoin interoperability. Explore what’s possible with MAP Protocol as a Bitcoin layer-2.": "比特币生态系统的新叙事撤销了关于比特币互操作性的话题和辩论。探索 MAP Protocol 作为比特币第二层的可能性。",
    "Stake MAPO": "质押 MAPO",
    "Anyone can participate in MAP Protocol’s network by staking and guarantee network security. It is is public good for the whole MAP Protocol ecosystem.": "任何人都可以通过质押参与 MAP Protocol 的网络并保证网络安全。这对整个 MAP Protocol 生态系统来说是公共利益。",
    "Get MAPO": "获取 MAPO",
    "MAPO is the native token on the MAP Relay Chain. It is the cryptocurrency you use to pay for the network fees on the MAP Relay Chain. Learn about how to get MAPO.": "MAPO 是 MAP 中继链上的原生代币。它是您用来支付 MAP 中继链上网络费用的加密货币。了解如何获取 MAPO。",
    "The MAP Protocol community": "MAP Protocol 社区",
    "MAP Protocol is all about community. Check out MAP Protocol community to meet your cohorts and see how you can contribute to MAP Protocol.": "MAP Protocol 是关于社区的。查看 MAP Protocol 社区，认识您的同伴，并了解您如何为 MAP Protocol 做出贡献。",
    "Learn about MAPDAO": "了解 MAPDAO",
    "MAPDAO is a community-driven and pivotal platform for contributors to engage with the MAP Protocol ecosystem. It welcomes everyone who would like to make a change.": "MAPDAO 是一个由社区驱动的关键平台，供贡献者参与 MAP Protocol 生态系统。它欢迎每一个想要做出改变的人。",
    "Understand Bitcoin layer-2": "了解比特币第二层",
    "Bitcoin layer-2 is key to Bitcoin ecosystem growth. As the adoption of Bitcoin continues to grow, the importance of these Layer-2 solutions cannot be overstated.": "比特币第二层是比特币生态系统增长的关键。随着比特币的继续普及，这些第二层解决方案的重要性不可高估。",
    "Understand long-range attack": "了解远程攻击",
    "Similar to the 51% attack, long-range attack is a threat to PoS blockchains. MAP Protocol uses the Bitcoin network’s security mechanism to prevent long-range attack.": "类似于 51% 攻击，远程攻击是对 PoS 区块链的威胁。MAP Protocol 使用比特币网络的安全机制来防止远程攻击。",
    "Edit Page": "编辑页面",
    "We use cookies to improve your experience. By continuing to browse our site, you agree to our Cookie Policy.": "我们使用 cookie 来改善您的体验。继续浏览我们的网站，即表示您同意我们的 Cookie 政策。",
    "Accept": "接受",
    "Official contract addresses": "官方合约地址",
    "Ecosystem": "生态系统",
    "MAP Protocol community grant": "MAP Protocol 社区赠款",
    "MAP Protocol research grant": "MAP Protocol 研究赠款",
    "MAP Protocol builder grant": "MAP Protocol 构建者赠款",
    "MAP Protocol brand assets": "MAP Protocol 品牌资产",
    "Brand aseets": "品牌资源"
}